美國小學數學題考起細蚊仔，更令大人「搲爆頭」！

美國一條小學數學題不但考起小朋友，更令大人「搲爆頭」，父母將功課問題拍下來後，在社交網求高人指點。

這條數學題是8、9歲小朋友的功課，題目寫道：「賈內爾（Janell）有15粒彈珠，她不見了其中一些，那她現在有幾多粒彈珠？」

全文：

有網民建議答案應是「<15」，即少於15粒。另有網民指「<15」這個回答在數學概念上，意味包括負數，故有人說正確答案應為「0 < x < 15」，其中x為彈珠數目，這個寫法意即彈珠數量少於15但大於零。

有網民乾脆認為直接寫上「一些」就可以了，甚至有人用代數概念，回答「15-n」，但大部份網民都認為這些答案都不是一個三年級學生可以回答得了的。

上載功課照片的媽媽達斯蒂（Dusty）說，她的女兒在美國上私立學校，但兩人也不知道要如何回答問題，故只好寫下一個問號，待老師發還功課後才知道答案。

達斯蒂育有一對正在上小學的孩子，她指近年愈來愈多此類模糊的功課問題，「令我們百思不得其解，而且非常依賴Google」。

咁會唔會大過1好d 佢唔見左d姐

唔見咗14粒又大過1?

哲學題
唔見左既彈珠仲係咪屬於佢？
如果係 答案係15

let n be the number he lost
let (a%, b%) be the possible range of percentage represented by the word “some”
than a% * 15 < n < b% * 15
let x be 15-n
(1-a%) * 15 > x > (1-b%) * 15
usually, a is 0 and b is 100

個d彈珠只係佢唔見左 宏觀黎講依然係佢
就好似香港同台灣都係中國一樣
所以係15粒

黑人問號.jpg

無三不成幾
所以至少唔見3粒
ans: equal or less than 12

Some係咪提供嗰幅參考圖片嗰兩粒？
如果一定要嘔個答案嘅話我會答15-2=13

佢岩 自膠

無3不成some 所以答案係細個等如12大過等如1

照張X ray先

some

都係唔得
波子數量係整數

You should know the difference between have and had

She lost some of them = There exists at least one marble that she lost

應該係 0 <= x < 15

最好加埋 x \in \mathbb{N} \cup \{0\}

na

呢2粒 好明顯 唔係佢原先果15粒入面

紫色，因為外星人唔戴帽

15 - some

仲係15粒，唔見左但擁有權依然係佢度

仲有6粒
一定係

仲有15粒 因為佢只係闔埋眼就睇唔到

15-x咁多粒

答案係8粒
利申: janell

magnetic field change in solenoid when coin passes through

咁賤

你有一個春bag
你唔見咗一粒彈珠
咁 你係邊個

英文版

fuck off

咩叫搲爆頭

嘩，好撚野
5毛賺錢真係好易

kenny miller

搲唔係讀R咩

搲應該係讀we
抓先係aau

Magnetic flux density

唔識你就收收皮先啦

20, Janell is a nigger

因為科學超電磁砲

兩個字都唔係讀R喎大佬
搲爛塊面個wea
抓讀找

中文係乜

denote n = the no. of marbles she still have
we have 0>=n>15 ?

找只係抓嘅文讀音
aau係白讀音

咁答案係咩

細佬: Who gives a shit?